% Chapter 1
% 
\chapter{Introdução} % Main chapter title
%\label{chap:Chapter1} % For referencing the chapter elsewhere, use Chapter~\ref{Chapter1}

Esta secção tem como objetivo introduzir e contextualizar a presente dissertação, com o intuito de fornecer uma possível solução para o problema que tenta resolver. A secção de introdução está dividida em 4 partes, contexto, problema, objetivos e estrutura do documento. A parte do contexto tem como objetivo  

%-------------------------------------------------------------------------------
%---------
%
\section{Contexto}
A BySide é uma empresa de marketing digital, de média dimensão e que está no mercado há 15 anos. O seu foco é desenvolver estratégias que permitam qualificar, priorizar e converter uma \textit{lead}.

\textit{Lead Activation} é grau de eficácia na maximização da receita \color{red}{(esta frase não faz sentido)}, considerando apenas os visitantes que já se encontram a navegar num website, de forma a melhorar a qualidade das \textit{leads} e aumentar o retorno sobre investimento. \cite{byside}

A empresa conta com dois produtos base, o Marketing Cloud e Cloud Contact Centre.

O Marketing Cloud é um produto que permite angariar e qualificar \textit{leads}, construir experiências personalizadas através de segmentação para fomentar o aumento de audiências.

O Cloud Contact Centre é um produto que permite criar um contacto mais próximo com o visitante, permitindo ao mesmo entrar em contacto através de diversos canais (e.g. voz, chat, video, e-mail e SMS) com os agentes de contact center. 

O foco do Cloud Contact Centre é otimizar a forma como os agentes de contact center executam o seu trabalho, proporcionando-os com dados sobre a jornada do cliente no website. A jornada permite aos agentes visualizar quais produtos ou serviços que o visitante está interessado. Com este tipos de  dados os agentes são mais eficazes e eficientes em recomendar e esclarecer qualquer das dúvidas do visitante. Como informação é poder, aqui é dado o poder ao agente de conseguir vender o melhor produto com base nas preferências do visitante. Este grau de personalização contribui para uma maior taxa de conversão e aumento do \acrshort{ROI}.

Uma vez que o sistema antigo não corresponde às novas necessidades do mercado, tanto em termos tecnológicos como em termos de sustentabilidade para o negócio, surge a necessidade de aumentar as capacidades do Cloud Contact Center com a inclusão de um novo sistema de IVRs.

\subsection{O que é um IVR?}

O \textit{Interactive Voice Response} ou IVR é um sistema de voz desenhado para atender de forma automática os chamadores, através de mensagens automáticas, selecção de dígitos no teclado do telemóvel ou reconhecimento de voz.

Como forma de contribuir para o aumento dos resultados das vendas e da satisfação dos visitantes, a introdução de um IVR pode reduzir eficazmente os tempos de espera e otimizar a alocação dos agentes. Apostando na classificação do motivo do contacto por parte do visitante, é possível encaminhar o mesmo para o grupo de agentes mais qualificados para responder às necessidade do visitante. \cite{ttec}

\section{Problema}
Tornando-se popular na década de 1970, o uso da tecnologia de IVR era complexa e exigia um custo acrescido para os \textit{call centers}. A primeira aplicação de IVR foi desenhada e desenvolvida por Steven Schmidt em 1973, com o principal objetivo de controlar o armazenamento de produtos. Durante esta década o sistema estava limitado à transmissão de algumas palavras, dificultando a transmissão das informações às pessoas que utilizavam estes sistemas. \cite{ivr_history}

Na década de 1980, existiu uma evolução na tecnologia de armazenamento de dados, o que tornou o armazenamento dos conteúdos digitais mais suportável para as organizações. Isto motivou a que a voz das pessoas começasse a ser a guardada digitalmente, permitindo o uso de mais palavras no IVR. \cite{ivr_history}

Na década de 1990, as organizações começaram a investir mais nas tecnologias de telefonia. Com isto a tecnologia de IVR ganhou um maior número de funcionalidades (e.g. encaminhamento de chamadas, mecanismo de filas de espera). As novas funcionalidades permitiram que os \textit{contact centers} pudessem diminuir os seus custos, uma vez que algumas das tarefas habituais dos agentes foram automatizadas. Se configurados, os IVRs permitiam recolher informação sobre o chamador, com objetivo de o segmentar. O uso da segmentação permitia escolher o caminho mais indicado para o chamador. Caso o chamador necessitasse de ajuda, ele seria encaminhado para agentes qualificados para atender os pedidos para o qual o chamador foi segmentado. Isto possibilitou uma grande otimização dos recursos humanos do \textit{contact center}. \cite{ivr_history}

Na década de 2000, devido ao aumento da capacidade de processamento, tornou-se mais comum as soluções de reconhecimento e de síntese de voz estarem presentes nas soluções de IVR. O que neste momento torna a inclusão de reconhecimento e síntese de voz uma funcionalidade com extrema importância na tecnologia de IVR. \cite{ivr_history}

A evolução da tecnologia faz com que o mercado em torno da mesma seja muito competitivo, no entanto a solução de IVRs da BySide não acompanhou a evolução tecnológica deste mercado. 

As principais melhorias a implementar na solução de IVRs da BySide são: 

\begin{itemize}
  \item Criação de uma configuração fácil e uniforme, para que qualquer pessoa consiga configurar um IVR;
  \item Integração de novas tecnologias como reconhecimento e síntese de voz, para que seja possível dar uma experiência personalizada a cada visitante;
  \item Criação de um modelo estatístico e definição de métricas que permitam avaliar a construção do fluxo de IVR
\end{itemize}

\section{Objetivos}
Este projeto apresenta os seguintes desafios tecnológicos e de aprendizagem individual:
\begin{itemize}
  \item{Investigação da integração de tecnologias de reconhecimento e síntese de voz com o mundo da telefonia;}
  \item{Exploração de alternativas para gerir fluxos que permitam automatizar processos através de tecnologias VoIP (e.g. IVR, encaminhamento inteligente de chamadas, geração de estatísticas e métricas);}
  \item{Otimização do custo temporal para a construção de um fluxo de IVR, através da análise de requisitos, para encontrar uma configuração uniforme entre todos os fluxos de IVR.}
\end{itemize}

A nível académico o principal objetivo é desenhar e implementar uma solução que cumpra as boas práticas de engenharia de software - nomeadamente em termos de organização, integração de sistemas, e qualidade do software - com base nos conhecimentos adquiridos ao longo do mestrado.

A expectativa é que no final do projeto, tenha aprendido mais sobre as tecnologias VoIP, tecnologias de reconhecimento e síntese de voz e ganho uma maior sabedoria na aplicação de boas práticas de engenharia de software.

\section{Abordagem}

Neste projeto é adotada uma metodologia ágil e incremental. O objetivo passa por entregar o maior valor possível em espaços de tempo curtos. A framework Scrum foi a \textit{framework} adotada pela equipa de desenvolvimento em que este projeto está enquadrado.

Seguindo a \textit{framework} do SCRUM, todas as funcionalidades deste projeto deram origem a \textit{user stories}. As \textit{user stories} seguem o ciclo de vida definido pela \textit{framework}.

\color{red}{Acho que isto ficava melhor numa lista numerada ou num diagrama.

Na primeira fase, a \textit{user story} passará pelo processo de definição. 
Na segunda fase, a \textit{user story} será apresentada à equipa para ser feita uma estimativa do esforço que a mesma terá para ser completada. 
Na terceira fase, a \textit{user story}, com base na prioridade, é candidata para entrar no próximo \textit{sprint}, durante a sessão de planeamento do \textit{sprint}. 
Na quarta fase, começa o desenvolvimento da \textit{user story}, após a conclusão do desenvolvimento a tarefa passa para \textit{code review}, depois deste etapa a \textit{user story} avança para a etapa de \textit{quality assurance}, após esta etapa está pronta para ser exportada para produção. Através do uso de ferramentas de CI/CD (\textit{Continuous Integration/Continuous Delivery}), o processo de exportação de código para produção é mais eficaz e simples, pois todo o processo já se encontra automatizado.
Na quinta fase, a \textit{user story} será finalizada. No final do sprint será feita uma revisão de todas as tarefas finalizadas, seguindo-se de uma reflexão sobre a performance da equipa durante o sprint, de forma a encontrar estratégias de melhoria.
}


Depois deste ciclo, é feita uma nova iteração, ou seja é criado um novo \textit{sprint}, novas \textit{user stories} serão realizadas e o processo vai se repetindo ao longo do tempo.

Ao longo dos \textit{sprints} é feito um ponto de situação para validar se o desenvolvimento está alinhado com as necessidades da equipa de produto, com o objetivo de detetar e realizar as alterações necessárias o mais cedo possível.

\section{Estrutura da dissertação}

\subsection{Introdução}
Esta secção tem como objetivo dar uma visão geral sobre o problema a ser resolvido, em que contexto se enquadra, quais os objetivos a serem cumpridos e apresentar a abordagem seguida para desenvolver a solução para o problema.

\subsection{Estado da arte}
Esta secção tem como objetivo apresentar as tecnologias existentes que podem ajudar a desenhar e implementar uma solução para o problema. São abordados alguns conceitos teóricos de forma a sustentar o desenho e implementação da solução. Além disso, é apresentada uma análise comparativa dos serviços semelhantes que dão resposta ao problema desta dissertação.

\subsection{Análise de valor}
Esta secção tem como objetivo

\subsection{Análise da solução}
Esta secção tem como objetivo

\subsection{Desenho da solução}
Esta secção tem como objetivo

\subsection{Implementação da solução}
Esta secção tem como objetivo

\subsection{Avaliação da solução}
Esta secção tem como objetivo

\subsection{Conclusão}
Esta secção tem como objetivo